<resources>
    <string name="app_name">Simulador de investimentos</string>

    <!--Strings-->
    <string name="simulacao">Simulação</string>
    <string name="detalhes">Detalhes</string>
    <string name="ano_a_ano">Ano a ano</string>
    <string name="simular">Simular</string>
    <string name="entenda_simulacao">Entenda a simulação</string>
    <string name="sobre_app">Sobre o app</string>
    <string name="aportes_titulo">Aportes</string>
    <string name="reinvestido">Reinvestido</string>
    <string name="expandir">Expandir</string>
    <string name="contrair">Contrair</string>
    <string name="acompanhe_ano_ano">Acompanhe ano a ano</string>
    <string name="como_funciona_aportes">
        O usuário pode contribuir diretamente com aportes de duas formas: investimento inicial e aportes mensais.
        \n\nO investimento inicial corresponde ao valor que será investido uma única vez apenas, no primeiro mês na simulação.
         Caso o usuário tenha optado por fazer um aporte inicial, nesse primeiro mês não será feito o aporte mensal.
        \n\nOs aportes mensais serão feitos em todos os meses, exceto no primeiro mês, caso o usuário tenha optado por realizar um investimento inicial, como mencionado anteriormente.
        \n\nAo final da simulação o usuário poderá visualizar o valor total investido diretamente pelo usuário, contando investimento inicial e aportes mensais.
    </string>
    <string name="proventos_titulo">Proventos</string>
    <string name="como_funciona_proventos">
        Os ativos podem remunerar diretamente os investidores através dos proventos, como os dividendos e JCP no caso das ações e os rendimentos dos fundos imobiliários.
         O usuário poderá definir a porcentagem mensal que espera receber em proventos. A média do Ibovespa é de cerca de 3,6% ao ano, aproximadamente 0,32% ao mês.
        \n\nAo selecionar a opção de reinvestir proventos, tudo que for recebido na forma de proventos será reinvestido. Os proventos de um mês serão sempre reinvestidos no mês seguinte.
        \n\nO usuário podera visualizar ao final o total reinvestido em dividendos durante a simulação.
    </string>
    <string name="rendimento_titulo">Rendimento</string>
    <string name="como_funciona_rendimento">
        O usuário deve definir o quanto espera, em média, que sua carteira vá se valorizar a cada mês, e assim como o reinvestimento dos proventos, a valorização de um mês será acrescentada no mês seguinte.
        \n\nAo final da simulação o usuário poderá visualizar o valor total obtido através da valorização dos seus ativos.
    </string>

    <string name="reinvestir_proventos">Reinvestir proventos?</string>
    <string name="fechar">Fechar</string>
    <string name="voltar">Voltar</string>
    <string name="e">e</string>
    <string name="ano">ano</string>
    <string name="anos">ano(s)</string>

    <plurals name="stringPluralMeses">
        <item quantity="zero" />
        <item quantity="one">mês</item>
        <item quantity="other">meses</item>
    </plurals>

    <plurals name="stringPluralAnos">
        <item quantity="zero" />
        <item quantity="one">ano</item>
        <item quantity="other">anos</item>
    </plurals>


    <string name="simbolo_moeda">R$</string>
    <string name="simbolo_moeda_com_texto">R$ %1$s</string>
    <string name="simbolo_porcentagem">%</string>

    <string name="icone_informacao">ícone de informação</string>

    <string name="investimento_inicial">Investimento inicial</string>
    <string name="investimento_inicial_dialog_title">O que é o investimento inicial?</string>
    <string name="investimento_inicial_dialog_description">O investimento inicial é aquele valor que você dispõe inicialmente já deseja investir para começar sua jornada.</string>

    <string name="aporte_mensal">Aporte mensal</string>
    <string name="aporte_mensal_dialog_title">O que é o aporte mensal?</string>
    <string name="aporte_mensal_dialog_description">O aporte mensal se refere ao valor que você pretende investir todos os meses.</string>

    <string name="rendimento_mensal">Rendimento mensal</string>
    <string name="rendimento_mensal_dialog_title">O que é o rendimento mensal?</string>
    <string name="rendimento_mensal_dialog_desciption">
        O rendimento mensal é o quanto você espera que seu patrimônio, em média, se valorize por mês.
        \n\nValores superiores à 1,3% ao mês são muito difíceis de se manter em longo prazo, representando mais de 16% ao ano.
    </string>

    <string name="proventos_mensais">Proventos mensais</string>
    <string name="proventos_mensais_dialog_title">O que são os proventos mensais?</string>
    <string name="proventos_mensais_dialog_description">
        Os proventos mensais representam uma média do valor pago por seus ativos a você, como dividendos ou JCP por exemplo.
        \n\nValores superiores à 0,8% são difíceis de se manter em um horizonte de longo prazo, representando mais de 10% ao ano.
    </string>

    <string name="patrimonio_total">Patrimônio total</string>
    <string name="total_investido">Total investido</string>
    <string name="total_investido_ano">Total investido no ano</string>
    <string name="total_proventos">Total ganho em proventos</string>
    <string name="total_proventos_ano">Total ganho em proventos no ano</string>
    <string name="total_proventos_reinvestido">Total reinvestido em proventos</string>
    <string name="valorizacao_total">Valorização total</string>
    <string name="valorizacao_total_ano">Valorização total no ano</string>
    <string name="primeiro_milhao">Primeiro milhão</string>
    <string name="primeiro_milhao_ja_possuido">Você já possuía 1 milhão ou mais quando começou a investir.</string>
    <string name="primeiro_milhao_nao_alcancado">Você ainda não alcançou o primeiro milhão.</string>
    <string name="primeiro_milhao_alcancado">Primeiro milhão alcançado em %1$s.</string>
    <string name="proventos_mensais_ao_final">Você estará recebendo cerca de R$ %1$s em proventos por mês ao final da simulação.</string>
    <string name="proventos_nao_ultrapassaram_contribuicao_mensal">Seus proventos mensais ainda não alcançaram sua contribuição mensal.</string>
    <string name="proventos_ultrapassaram_contribuicao_mensal">Seus proventos mensais ultrapassaram sua contribuição mensal em %1$s.</string>
</resources>